﻿ Phát_động cuộc_thi “ Thắp sáng tài_năng kinh_doanh trẻ ” năm 2006 khu_vực phía Bắc
Cuộc_thi Thắp sáng tài_năng kinh_doanh trẻ được tổ_chức thường_niên và là giai_đoạn đầu của một quá_trình tìm_kiếm , bồi_dưỡng và phát_triển tài_năng trẻ . Sau cuộc_thi , các thí_sinh đoạt giải sẽ được tham_gia chương_trình đào_tạo thạc_sĩ quản_trị kinh_doanh ( HSB_MBA ) trong 18 tháng do Khoa quản_trị kinh_doanh ( ĐHQG Hà_Nội ) tổ_chức .
Thời_gian sau đó là quá_trình các thí_sinh được các doanh_nghiệp hàng_đầu truyền_đạt kinh_nghiệm , chỉ_bảo và từng bước tham_gia những dự_án kinh_doanh với qui_mô lớn dần để chuẩn_bị một_cách cơ_bản và toàn_diện nhất cho sự_nghiệp kinh_doanh của mình trong tương_lai .
Đối_tượng có_thể đăng_ký dự thi là thanh_niên Việt_Nam đáp_ứng các tiêu_chuẩn : tuổi_đời không quá 28 tuổi , đã tốt_nghiệp ĐH hoặc đang là sinh_viên ĐH năm cuối , thuộc khối kinh_tế , quản_trị kinh_doanh hoặc các chuyên_ngành liên_quan đến kinh_tế . Nếu là sinh_viên phải có kết_quả học_tập đạt loại khá trở_lên .
Năm nay , quỹ giải_thưởng của cuộc_thi trị_giá 905 triệu đồng được chia cho 20 giải_thưởng bao_gồm sáu giải vàng , bốn giải bạc và 10 giải đồng . Trong đó , giải vàng Tài_năng kinh_doanh trẻ 2006 ( 6 giải ) : mỗi giải là 100% suất học_bổng HSB_MBA ( trị_giá 4.980 USD ) và giải_thưởng tiền_mặt . Giải bạc là 50% suất học_bổng HSB_MBA ( trị_giá 2.490 USD ) và 3 triệu đồng tiền_mặt . Giải đồng là 30% suất học_bổng HSB_MBA ( trị_giá 1.494 USD ) và 2 triệu đồng tiền_mặt .
Thời_hạn cuối_cùng để tiếp_nhận hồ_sơ dự thi là ngày 30-6-2006 . Các thí_sinh sẽ tham_dự bốn vòng thi gồm kiểm_tra kiến_thức và năng_lực cơ_bản , kiểm_tra tố_chất cá_nhân , viết và trình_bày kế_hoạch kinh_doanh và kiểm_tra năng_lực vượt_trội để lựa_chọn những thí_sinh xuất_sắc nhất vào vòng thi chung_kết được tổ_chức vào ngày 30-9-2006 .
Địa_chỉ nhận hồ_sơ đăng_ký dự thi :
Tại_Hà_Nội : Trung_tâm Hỗ_trợ phát_triển doanh_nghiệp trẻ Việt_Nam ( tầng 3 , khách_sạn Tuổi_Trẻ , số 2B Trần_Thánh_Tông , ĐT : 04.9723720 - Fax : 04.9723721 ) hoặc Khoa quản_trị kinh_doanh ( 144 Xuân_Thủy , Cầu_Giấy , ĐT : 04.7548456 ) , Email : thitainang@hsb.edu.vn , Website : www.hsb.edu.vn/thitainang .
Tại_Đà_Nẵng : Hội_Doanh nghiệp trẻ TP Đà_Nẵng ( Số 29 Trần_Phú , quận Hải_Châu , ĐT : 0511 . 886962 ) .
Tại TP.HCM : Hội_Doanh nghiệp trẻ TP.HCM ( Số 4 Alexandre de Rhodes , phường Bến_Nghé , quận 1 , ĐT : 08.8273137 ) .
T . HÀ
